放置否認戰爭罪行書籍 APA集團遭中國人抵制

【Now新聞台】日本一間大型連鎖酒店集團在旗下酒店內擺放否認南京大屠殺，及強徵慰安婦等歷史的右翼書籍，惹來內地民眾不滿。

在北京，外交部亦譴責日方歪曲歷史事實，但酒店集團指日本是有言論自由的國家，又稱書中內容有理有據，拒絕道歉及收回書籍。

這一本名為《論理近現代史學二真正的日本歷史》的書籍，內容最近被上載到互聯網，引發爭議。

這本內容具爭議性的書一直放在日本大型連鎖酒店集團APA，旗下400多間分店、近六萬間客房中，顧客可以隨便翻閱或購買。

雖然酒店亦有招待中國及南韓旅客，但由於相關書籍以日文或英文寫成，一直沒有被發現。直至有美國大學生將書的內容拍成片段上載到互聯網後引發網民熱烈討論。

有內地網民批評，書本的內容篡改歷史，呼籲抵制酒店。有多間旅行社更取消與日本APA的合作，多個旅遊資訊網站亦刪除了APA酒店相關資訊。

在北京，外交部譴責有日本右翼分子企圖扭曲歷史事實。

不過，APA集團拒絕為事件道歉。集團發聲明指，日本是有言論自由的國家，表明會繼續在酒店房間放置有關書籍，幫助讀者認識真正的史實，聲明中更再度以大篇幅說明南京大屠殺歷史屬子虛烏有。

引發今次爭議的書籍，作者正正是APA集團73歲的行政總裁元谷外志雄。他是著名的右翼分子，亦是日本首相安倍晉三的支持者，曾出版多本著作宣揚右翼主義。他同時是專門培養右翼政客的組織「勝兵塾」的金主之一。

他的APA集團旗下酒店主要客源並非中國旅客，中國旅客只佔了酒店整體顧客的百分之五。

APA D房細都唔緊要 最緊要唔洗見到支那人

大陸狗咪撚得把口

日本是有言論自由的國家，表明會繼續在酒店房間放置有關書籍，幫助讀者認識真正的史實，聲明中更再度以大篇幅說明南京大屠殺歷史屬子虛烏有。

愛國用國貨

即刻去住

話抵制班友有錢去咩？

想睇本書
利申：eng lit grad

支持佢地抵制

你唔抵制我四月去邊住得舒服

快撚d抵制日貨
唔撚好去日本

係咪老衲嚟??

日本右翼抬頭對日本係好事
要多啲做、密密做

facebook見到d日本人係咁share話要去住呢間酒店

不過可能同香港人一樣淨係share

早講呀，我book apa 果d酒店啦

正呀

APA 賣點，沒有支那人的酒店

好彩未 book 酒店，咁宜家我可以專注揀 APA 啦......

上年去東京住阿帕已經見到房裡面有右翼二戰書，相信呢本書已經存在一段日子。

依家班支那畜生先至嚟話抵制，無撚嘢呀？

北韓化嘅一個手段啫
不過日本右翼的確係呢兩年開始浮番上面活躍

話唔黎香港話左幾耐，d 支那豬都好信

強國人理解下咩叫freedom of speech/press先

利申: 都係信南京淪陷後有屠城,只係唔會咁肯定死左三十萬平民,
因為以日本人的民族性,嗰個年代如果屠城無發生,太陽一早由西邊升起

屠城定殺敵就可圈可點

大陸人會照樣住，然後燒本書或者搞呢搞路

睇你點睇 共產黨係長春殺左30萬人 都可以話係兵不血刃

支那人一路屌一路去日本

好明顯係屠城啦 仲有好多經歷過呢個時期嘅人未死
我信南京大屠殺有發生過同日本仔有意圖篡改歷史
但講到篡改歷史日本仔拍馬都追唔上支那豬啦
講害死中國人嘅邊個會夠老毛多
見到支那豬激到紮紮跳就特別高興

其實支那人都可以整本六四冇死人
毛魔冇殺過人

其實我唔明
講明係打仗，當然乜道德敗壞既事都可以發生
唔通仲同你諗點樣唔岩要尊重人權咩？
如果立場調轉班支那人唔會做同樣既事？
我明白日本當年真係有屠殺有慰安婦，但睇翻當時環境，岩岩入侵人地地方成功，正常人唔會咁做咩？係咪個個都要做聖人先得？
我唔明打仗仲諗對與錯既人個腦點運作

Apa 好波

依家打仗都要跟番戰爭法既

但我覺得有朝一日支那打得入日本會做得比二戰日本更殘暴嘅事，所以我不嬲都想支那豬永世都做地底泥冇得為禍人間

當年日本贏到支那, 你估仲會唔會有「南京大屠殺」呢個term

戰爭法只有一條 就係宣戰 要等平民有時間走難
當宣戰過後 一切道德乜乜乜都係廢話

唔好話日本, ff吓打得入台灣

人地做指晒研究
支那狗就得把口

華人有種劣根性係
聽翻嚟嘅嘢當自己經歷

民心所向就係

冇左冇禮貌嘅中國人入住回復平靜，可以入住享受 5萬幾like ，恭喜日本右翼復甦

支那人咪又係口裡說不•••

以後住多D APA

算鳩數啦 班支那畜頂多咪喺支那境內燒下toyota 衝下日式餐廳
去到日本仲抵制？ 睬你都傻啦

正
住APA唔會再見到蝗

宣傳

舊年住過東京一間APA
勁多中國團，早餐見佢哋啲枱放咗一樽二樽老干媽辣椒醬

口交抵制

戰爭法唔可以攻擊醫護同平民